指病人隔離病房當酒店要求多 Dirty Team醫護吐心酸：嫌餐難食又擅開房門

有Dirty Team醫護指病人將隔離病房當作酒店，要求多多。 資料圖片及「HA Secrets」FB截圖

本港爆發第3波新冠肺炎疫情，確診個案日增，令前線醫護壓力倍增。近日有一名Dirty Team醫護在網上發文訴苦，指有隔離病房確診者「要求多多」，他們會嫌醫院「無wifi」、「食物唔好食」、「要求護士立即拿家人送的餐入病房」、「擅自開病房門攞嘢」等等，令該名醫護感憤怒、無奈、心酸，期望病人站在醫護立場上考慮一下。

該名Dirty Team醫護在Facebook專頁「HA Secrets」發文，指自己在Dirty team工作，有許多事情令他愈來愈「睇唔過眼」，不吐不快。他批評有部分病人將隔離病房當酒店，要求醫護服侍周到，又投訴多多，「嫌三嫌四」，如「嫌醫院餐唔好食、廁紙唔好用、無wifi等等」。該名醫護指，極度希望病人明白：「呢到係醫院，唔係你屋企，有得比你用唔係本身你應有架」。他指，提供wifi的原因，是因為有些輸入個案，完全無香港網絡，無辦法找到家人，所以提供給他們，強調醫院有規有矩。

醫護續指，有些病人的家人會拿食物到醫院，病人不時要求護士立即拿入去病房，見太耐無人領入病房，居然會自己開病房門出來拿東西，令醫護相當憤怒。該名醫護稱，在家人取餐來醫院前，醫護已講明不會食物一到醫院就立即拿過來，並曾勸病人避免熱食，惟有病人「完全唔聽」，該名醫護反問：「我明住院好慘，中病毒都好慘，但有無諗過醫護係用生命危險黎幫你哋？係你哋做既所作所為前，可唔可以企係醫護立場到諗下？」

「HA Secrets」FB截圖

直接ban左佢，唔比送熱食

醫就醫，護就護
成日痴埋一齊講做乜

當初有冇罷工
冇罷工就抵死

真係要辭職
五百萬香港人唔值得救

學北韓槍決班仆街算啦

無左份糧點算
梗係借連燈仔出手

即場屌9佢啦

當日的因，今日的果

醫院wifi太差了

一定係藍絲啦

其實可以統計下幾多藍絲入去

其實醫護真係好辛苦
病人又畀壓力佢 家人又畀壓力佢 政府就更加唔使講
如果你話佢地人工高預左 咁你咪去做醫護 分擔下啲工作量囉

期望病人站在醫護立場上考慮一下??

醫同護都係收納稅人錢提供梗服務 唔係應該醫同護站喺服務對象立場考慮一下咩

醫生都算喇 負責醫
護就負責照顧病人嘅 病人屋企人喺出面拎住嘢俾佢食
屋企人入房又屌 病人開門拎又屌 叫你個受薪護士仔拎又屌

點解香港可以冇病人權益